Меры безопасности
=================

Все работы по монтажу, наладке и техническому обслуживанию контроллеров должны выполняться специалистами, изучившими техническую документацию, конструкцию, особенности контроллера, а также действующие строительные правила и нормы, и имеющими соответствующую квалификационную группу по технике безопасности.

Контроллер сконструирован и изготовлен таким образом, что при эксплуатации согласно документации изготовителя, при возникновении неисправностей он не представляет опасности для обслуживающего персонала.

При проведении самодиагностики необходимо отключать все клеммы, кроме питания и интерфейсов связи.

Контроллеры соответствуют требованиям:

  * ГОСТ 12.2.007.0 «Система стандартов безопасности труда. Изделия электротехнические. Общие требования безопасности»- класс защиты III;
  * ГОСТ 12.2.007.0 «Общие требования безопасности»;
  * ТР ТС 020/2011 «Электромагнитная совместимость технических средств»;
  * ТР ТС 004/2011 «О безопасности низковольтного оборудования».